En astronomie , le soleil commence dans la constellation de la Balance , traverse la constellation du Scorpion approximativement du 24 au 29 et finit dans la constellation d' Ophiuchus , qui est la seule constellation zodiacale à ne pas être pas associée à un signe astrologique .
